火鳳燎原 既八奇好似開左估, 大家入來睇下

八奇 姓趙, 跟住指住個天

即係八奇是「真趙雲」

仆街, 我需要冷靜一下

......

Wtf

真假大師兄

真？

好似無睇好多集

而家講到邊

即係火哥係火哥，八奇係趙雲

邊度有得睇返之前幾集

都幾難估到

八奇 是出自一條村, 條村全部姓「趙」

然後八奇指向天

最後一句:「那天, 雲在漂揚」

唔怪得燎原火無再出過城

劉備奪四郡

關二哥 vs 黃忠
張飛 vs 魏延 + 趙統(火哥個仔)
劉封出場
火哥 vs 八奇....

可能係正史後期聰明到爆既真趙雲
定係真係原創角色叫趙天

之前陳某 畫過一張五虎將既圖

關羽 張飛, 馬超, 黃忠, 火哥 都係圖入面
照計陳某 已經默認左火哥就係趙雲

家陣陳某 為左玩驚喜, 竟然推翻呢個設定

從此再也沒有燎原火

果然無人可以進入8奇既思想領域
屌 真趙雲

老實講句
如果陳某 玩原創角色, 佢真係比人屌爆
話哂大家估左差唔多十年

反而佢用「真趙雲」, 反而真係有驚喜

如果係真趙雲, 咁將來既劇情點算??

火哥 已經係長板坡 救阿斗, 做左趙雲既事
即係以後火哥 做既事, 已經同趙雲無關係?? 定係火哥係呢到會殺左八奇, 正式用佢個名

假如八奇有命繼續生存落去, 咁以後佢做番「趙雲」??
即係漢中之戰打敗曹操, 第一次北伐 成功帶領全軍撤退之類.......

又唔會嘅，大把人估過係原創角色

本身火哥只係一個殺手 基本上唔識帶兵之類
但係如果8奇係真趙雲 佢可以做返軍人既野
咁捻好似makes sense

我記得訪談佢講過係原創無名軍師喎

如果以後有兩個趙雲係蜀軍就好睇

八奇中最屈喎
唯一文武雙全

成件事好撚癲... 估左8奇咁耐
又張任 又原創人物 又乜又物
你自以為可以捻到8奇捻咩
到最後 169打埋來 叫你醒下啦傻9

痴撚線劇情

貴圈真亂

唔撚係下話

痴孖根

BTW記得以前有巴打好似9up過可能會有真趙雲

咁燎原火係咪即係用完

單行本預告

漫畫人無得睇？

ntr 了

五句都係講緊火哥？

八奇:「你用左我個名咁耐, 我係唔係要收番版權費??」

火哥:「關我撚事, 你問劉備拎啦, 佢自己幫我改名」

居然係趙雲

痴線

無論係法正定原創個D
最多咪只會
哦
但依家彈個趙雲出黎真係

唔會啦
結局一定係火殺仲達

十幾年後
都係玩返真假呂布
真假孫策
黎黎去去都係呢招都呃哂全世界

乜趙雲通曉天文

On9你話陳壽我都冇咁嬲

仲有真假八奇

又係邊個同你講佢一定要用趙雲個身份

八奇跟緊趙範
火哥同樊夫人有段情

如果之後劇情係兩個人用同一個身份就正

單行本今日出左了??

其實印象中，好似除左火燒洛陽嗰次叫過火哥做趙雲，之後蜀軍入面都叫佢做子龍

我念起小說入面
有另一個殘兵同火哥好似樣咁

屌你咁玩法點會估得中

文趙雲武趙雲
2個趙雲

袁方?周愉?

屌陳某係咪癡撚左線啊 咁玩正撚到

會唔會出空營計，一個一身是膽，一個擺陣

陳壽出左啦

比返個名人啦

今日最震驚嘅事係睇咗今集火鳳
陳某真係好嘢 玩到咁大

八奇真係叫趙雲
火鳳會再次係神作
其他名都冇呢個咁震撼

好似成4,5年冇睇，
最後睇到袁方瓜左，
而家究竟講到邊

自從黃易死左之後，
作者比作品早玩完好似變得好真實，
唔知陳某可唔可以有生之年完成到

我幾個月無睇都仲係關羽打黃忠????

宜家有咩app有得睇？

睇返 即係當初火問個老野之前個個叫咩
老野話佢未出山唔講得淨係指住天
然後火俾劉備問個陣又係指返天
其實某程度上火係借左趙雲個朵
宜家趙雲真係出黎

陳某真係估你唔到

比佢震驚到訓唔撚著教
好撚震撼

果回好震撼
火指住大火 唔知二弟三弟話趙天 皇叔黑頁講趙雲

其實佢未出山唔可以講自己名
我諗等到佢出山開名起碼等多3個月

仲有人睇?

好撚震憾

今鋪8奇真係文武雙全
無花無假
火哥武 真雲哥文

唔怪之得出趙統

真係估佢唔到

好耐冇睇唔知講到邊，關羽死左未？

希望唔會其實係其他人

真係雙趙雲就好

真係估你唔到

真係估你5到丫食神

有番初期果種feel

同意

兩個趙雲 劉備玩撚哂啦

但係兩個趙雲有血海深仇

又跪又拜

陳某

係有驚喜

痴撚線睇到 哂

讀者以為踏入左八奇領域估八奇

原來仲係俾陳某玩緊

原來我從來都無進入過8奇既領域

有無可能之後兩個合一，一文一武

對外就係一個趙雲

果時呂布都成十鳩幾個分身

趙廣之謎，已經解開

我諗超過九成讀者都估唔撚到真假趙雲

話唔定只係示意圖呢

好撚期待黑頁會點寫今集

好耐無睇 除左描寫人物一無事處
王者天下好睇好多

其實火鳳又真係唔係睇戰爭場面

只係一個夢黎咋
冇話一定會成真
(不過之前訪問有人問佢結局會係點,佢已經答第一集 )

唔怪得陳某話無人會估到...

火鳳d文筆先係精粹

其實都兜得返
分分鐘當年火哥入趙家八奇係知既
而且仲暗中串埋趙範比佢容易埋身殺許臨

唔撚係呀，火哥用完即棄？

點估呀大佬

冇可能 結局係火哥殺二公子

好撚癲

係咪連天涯百度都無人估到

想像緊陳某如果一早諗好，每星期邊星期沾沾自喜見人點都估唔到，笑住咁畫嘅表情。

估計以後會有一名兩人
計謀係八奇出 執行係燎原火
應該係 所以出到日後「文武雙全」 真正「趙雲」

其實都講得通
演義入面趙雲入蜀前只係做劉家保鏢
係入蜀後先真正似個大將軍

呢話總算講番咩叫左曲右回

老八向上指之前先指一下火哥，會唔會唔係指向雲

真趙雲死硬

一陣下一話就殺死8奇,以後得返個個就係趙雲啦

錯晒

垃圾漫
睇撚到精神錯亂

又要重睇
有冇巴打講我知，邊一話係郭嘉終於病死
唔想睇多次戰神呂布

台仔

46 本左右

有人估到我都要講句見到神了

聽落幾合理
但八奇係真趙雲真係估佢唔到

下....我覺得咁玩反而搞衰左之前嘅設定...
我寧願佢玩顛覆歷史事件，例如華容道放走曹操，個種顛覆好睇好多。

而家咁玩比我感覺好似前面吹太大八奇，諗唔到邊個歷史人物可以carry到，唯有搵返現有角色咁

其實我係唔想火哥冇得撈

火哥救阿斗已經確立在係歷史既設定
學前面巴打咁講，真趙雲係背後出計幫火哥
由兩個人飾演一個角色

邊有得估

今次第八奇玩趙雲
不得了

陳某又真係冇錯

咁火哥又真係唔係叫趙雲喎

陳到？

痴撚線

陳某，老朽甘拜下風！

個feel變到好撚正

痴撚線

假角色代替歷史人物周不時有
但舖左咁耐,真果個人先出現真係好撚癲
點諗到

仆你個街
果集我仲讀緊小學
而家已經做左4~5年野

以為設定上火哥已經代替左趙雲
點知

卡GAME個趙雲同趙火都係似樣姐

呢度係邊集 想睇返

痴撚線 仲癲過當初 火=趙雲

陳到出左場

第四本尾

合理喎，火始終係刺客，趙雲可能只係佢個假名，火又唔想以刺客身份係史書留名，所以死後所有事蹟都歸曬真趙雲，而自己就以返殘兵身份消失

屌你講到史實咁

殘影計劃 江澤民

火唔係想殺八奇報仇咩 佢兩個點合作

仆你個街

[爛gag] 火哥會唔會為左紀念小樊改名做趙樊，然後生無可戀慢慢淡出，直到第一話個結局

所以來緊個幾話好重要
一交代得唔好 就會收皮
好似鐵血咁

冇睇好耐 原來仲未開估八奇

呢啲人真係進入八奇恩考領域

所以係軍師背後既軍師

有無咩app可睇返？而家出到第幾卷？

成60幾期 陳某死之前畫唔畫到五丈原

睇左咁多年,突然之間整D咁震撼既消息黎,未接受到

出到59卷

陳某好撚屈，好耐未試過咁爆

其實從來都冇伏筆八奇係趙雲
點解而家出黎話八奇係趙雲你地就覺得陳某好屈係神人
除非佢話解到畫先話佢屈都未遲啦

的確係零伏筆
但係佢一下出到咁大就令人好想睇落去

有呢個idea已經好屈

史實入面一個識打仗嘅趙雲就係伏筆

其實都係真假呂布真假孫策個手法

而家有咩app可以睇返

耐冇睇到乜都唔記得

對上一次我覺得幾爆係趙統出場個集
但同今次完全無得比

漫畫人

晒氣
無論佢再點樣整色整水，都彌補唔返當年求鳩其殺左大師兄既ON9劇情
吹到點樣北方一國、條計策要好長命先睇到、八奇之首+八怪門生
一個屈尾十就俾楊修暗殺死
屌佢老味作唔到落去就唔好吹到咁大啦

而家又黎多獲
八奇拖左十幾年都未現身
FANS由曹丕孫權一直鳩估到去廖化李嚴
哦，到最後原來係趙雲
零伏筆
嘩！好撚驚喜呀！
咁樣解畫都得，會唔會遲下連袁方都其實未死，仲去左幫司馬公子打諸葛亮

其實史實係得軍師識打仗？
其實火鳳一向都係講火哥有勇有謀未架wo
當年守城同郭嘉鬥過下架wo 都

二合為一

某程度都可以咁講

入蜀前趙雲基本只有勇武事蹟
雲別傳講的幾樣野

勤劉備唔好要百姓田宅
漢中空城計
勤劉備唔好打東吳
少數老弱殘兵 下 從曹真處撤退

咁係啲讀者弱智姐
邊鳩個叫你估？
人地陳某玩假身份玩左幾十年叫無伏筆？
咩叫伏筆呀？唔通真係嗰句曹孫非明主就係伏筆，通曉天文就係伏筆
咪on9 啦，已經俾人當狗咁撚喇

叫趙火？趙天？還是叫.......
趙雲？(黑頁)

陳某都未開始解畫就話無伏筆
同啲未睇完套戲就評套戲有咩分別

嘩
玩假身份玩到長板坡救阿斗依個光環都拎埋
咁都叫伏筆

冇計姓袁既唔爭氣
官渡之後仲有邊個姓袁既出名
大師兄死左仲好過咩改名歸隱
佢仲係度我諗個劇情仲拖長

可以死得精彩啲

一名二人用
然後兩人事跡盡歸「趙雲」
咁樣講得通

我覺得呢次仲on9過袁方死
袁方係有d吹得大，但當時佢都話晒內外同緊人鬥，一人難敵都尚解釋得過去。
今次真係

都未解畫成班人係到屌話廢話無伏筆
同個班未睇完套戲就評戲既智障有咩分別
等陳某解釋埋 唔滿意再屌都未遲喇

佢死左有成段讀白已經處理得好好啦
段讀白寫得好好

井外有井，井外又有井

當年袁方一個單天寶至尊領袁軍
一個carry成個袁氏
顏良文醜又係一下就gg
大師兄已經內外搞唒
點得閒估楊修係內鬼
根本有個正正常常幫到手 唔想咁多了

咁陳某都未解釋d 人又話佢屈又神
咁同睇完trailer 話套戲好睇既智障有咩分別

兩邊都戇鳩

係咪神趙雲呀

on9 在係比人吉左野姐
但我覺得已經處理得好好
果陣突然比人燒糧仲冷靜指揮返河北
佢已經盡左力啦
比人吉左野有得比茶花女攬下已經好好

姐係一路以來火唔係趙雲，只係我地一廂情願
哈哈哈哈哈哈

諗起tbb劇情，"唔通你就係我失散多年既兄弟！？"

希望陳某可以收得好好睇睇
唔係一定比人屌到好似鐵血咁

exact7ly
果陣冷靜指揮哂啲人先剩返楊修

tvb mode: 失散嘅孖生兄弟

話8奇零伏筆真係得啖笑，如果出法正張任原創人物etc咪一樣係零伏筆

啲人未解畫係到評論

乜9零伏筆呀，如果真係趙雲好震撼wo,冇人諗到

根本呀火一開始都唔係有心借人個朵啦
趙雲個名係劉備安俾佢
就算呀火一開始真係指天唔係指火
喱個動作都係今話先拎返出嚟講
真係好難講係有伏筆

冚家鏟陳某我已經準備好燒撚晒咁多期火鳳

有冇ios app可以睇返哂咁多期?

有D野真係唔洗伏筆
反而老八憎劉備同最懂天文究竟點解？

話好驚喜同估佢唔到姐
好多人話好神咩

好睇啵
真趙信又咁高智力咩
個伏筆去返火度

馬後炮 從來都好易

唔咪屏閉左咩？

咪係
八奇係趙雲絕對係畫龍點睛

老老寶寶
孔明周瑜果D一早出晒
咁你話有個神人係佢地之上
老八係邊個都可以有人屌啦

用其他人做八奇而零伏筆已經係低莊,

用趙雲做八奇,而你一路五十幾期都引導讀者趙雲=燎原火,兼且零伏筆, 就唔只係低莊, 而係單純嘩眾取寵/話俾讀者知你以前同之後睇既一切劇情都係無意義,作者鐘意的話寫咩都可以。

最好就係之後解返通啦...

真趙雲出現就否定左之前所有劇情
咁小精靈改名係咪否定左你童年？

趙雲係個名姐
真趙雲出黎唔覺會點影響喎
火哥繼續去做刺客
真趙雲去做將軍打杖
有乜問題？
由第一話都話比你聽主角叫火

無意義？你返去睇粉俠傳啦

有好多人冇睇過火鳳扮睇左仲要扮哂專家

百度貼吧/新少年網站
而家官方免費

我決定等陳某解筆點解趙雲係八奇
解得唔好先狠狠地屌七佢

下一話24個火哥 8奇都係佢分裂出黎

啲柒頭應該睇維基就當睇左
以為燎原火=趙雲 趙雲根本未登場
但實際上只係得劉備當佢係
而家出左真趙雲 啲傻鳩係到屌晒鬼

趙火 趙天 還是趙雲

嘩,炮丫

條友仔 馬後炮到
爭一句 我神早估到真趙雲

真係當大家睇維基咩,唔洗好似TBB咁逐點提示

搏唔到

我神早估到真趙雲
滿意未

嘩
係wo
原來火哥拎埋長板坡光環都實際得劉備當佢係趙雲

嗰啲當平行世界算啦
都無火鳳味。

幾驚喜...我覺得其實都唔須要伏筆同點解釋, 只係同名姐, 你咪當新武將出場
最驚佢又後兜劉備一早知有真趙雲所以畀個名火哥, 呢D自圓其說先on9, 好似曹操練兵, 明明柒左都要夾硬話係練兵

agreed
唔俾人同名既咩

有可能係1早識,到時就變伏筆,歡迎進入8奇思考領域

其實歷史既記錄中趙雲只係一個名，
實際上有幾多個趙雲，真係任佢嗡。

而家呢個鋪排都只係同 十全呂布 一樣，係有十個呂布。

玩到長板坡救阿斗都係由燎原火去執行
d 人重會兜係劉備 同你班讀者單方面覺得火 = 趙雲
等我重以為長板坡戰役唔係咩特別事
救阿斗依d 都係大家FF 出黎

下我覺得呢位巴打講得啱wor
火哥去到長板橋都已經擺明係要用趙雲呢個身份活下去
加埋同樊氏一段往情，作者由頭到尾都係引導讀者覺得趙雲=燎原火
理性討論又要攻擊。
我又未會話火鳳會因為咁變得唔好睇
但坦白講，好失望

其實仲有咩app睇到

火鳳不嬲玩開真假歷史身份
唔覺有問題，仲好正

所以咪話 日後劇情可能會係 八奇出謀獻策 燎原火做執行武將 但兩人用同一個名
咁燎原火同八奇既事跡咪合埋變趙雲囉

諗番紫龍呢個原創角色既出場，就係為左令火既稱呼變成子龍。

假如陳某刻意去兜，係會幾低手。

但假如呢個八奇一直唔開名，只係以趙姓八奇為稱呼，好似無名軍師咁，你又吹陳某唔漲架喎。

陳某：拿，你地自己諗係趙雲咋，我冇講過架

界王神拎左對合體戒指比火哥同趙雲

火哥:屌係劉備ON99幫我改名做趙雲

趙雲殺龐統

依d 咪都係你FF 出黎
同你屌鳩d 人FF 燎原火 = 趙雲咪一樣

等我FF下,8奇會比個身份火哥,之後去曹操度玩下,返黎做姜維

其實火有自稱過趙雲。
好似係4x期，佢拜訪孔明時，自稱皇叔下屬趙雲求見，孔明仲叫番佢做殘兵

其實好難付合曬大家既口味
如果八奇係法正等, D人會話屌一早估撚到啦, 陳某技窮啦, BLAHBLAHBLAH
好啦, 如果八奇真係趙雲, 又話冇伏筆, 又話失望BLAHBLAHBLAH

個人覺得如果真係趙雲E個設定幾特別, 有D空間先俾到陳某發揮更多
定係你地想好似赤壁咁咁撚悶?

不過都係唔好跟車太貼啦
萬一條友其實係叫趙天
你地班友就會好似劉備咁屈鳩火哥做趙雲咁
屈鳩左八哥做趙雲架啦

大陸估緊可能係趙昂

有可能

出佢就要出埋王異

就算你唔同意我既講法,
可唔可以唔好用袁生同我地睇左唔多年既火鳳對比?
你叫我返去睇火影又好死神又好one piece又好
叫我因為呢段劇情睇粉俠傳,
對我同陳某都真係太侮辱了吧。

漫畫人又無
有d 想買哂成套番黎睇
細個睇過幾卷

八奇其實係劉禪，擅長9 hea 之道🙈

好多都封曬啦
E家買成套可能都唔貴

剛剛入一入貼吧已經見到有啲舊貼推左上黎係預測係真趙雲

粉俠傳狗都唔屌

係咪咁難明呀？
同十全呂布一樣囉

有一個趙雲喺長板橋
有另一個趙雲喺水鏡身邊讀書

宜家兩個一齊出黎你地就屌鬼？
你估唔中老羞成怒？火鳳幾時變左讀者解迷漫畫？

話八奇零伏筆
咁既然零伏筆你估乜鳩呀
自己鳩估完一輪
跟住開估唔中你果個又走出黎屌
不如火鳳俾你畫好冇呀

趙昂藉貫天水

我都唔明點解咁著重係個名度，咩叫番趙雲就推翻哂設定，大佬，名黎既姐

好耐無試過 火鳳可以討論到咁
近十幾話 都係9UP 估8奇係邊個
今次真係有驚喜
同意樓上幾位講 趙雲只不個係一個名
就算由2個人去用都合理 亦無BUG可言
一個殺手 一個軍師
文武雙全

最新嗰期出左未

想追但又懶
睇到袁方出場就停左

你幾時追都一定追得上陳某個進度

赤壁可以唔睇
又亂又悶

真係咩都有得鬧，你地可以接受貂蟬係宦官，可以接受十全呂布、真假孫策，可以接受袁方呢個原創人物主導官渡

依家詮釋下趙雲個歷史身分就唔得

小孟呢條線真係boss

華容道果度幾正
不過赤壁真係亂到

陳某都幾大膽，哩個設定寫得唔好分分鐘令火鳳人氣收皮

不過我自己覺得幾有創意，之前呂布孫策大部份時間都係搵廢人做分身
今次係兩個真趙雲，感覺行事風格都好似，只係一個軍事上勁d,一個武力勁d

赤壁整係睇老五chok就夠

出左小樊之後，小孟地位急速下降

真估佢唔到

如果8奇係真趙雲既話
我諗最後會寫到趙火既一切功績都歸於趙雲
而趙火只係一個無名刺客

不嬲都係呢個設定，唔係咩

伏乜撚筆丫
大把漫畫，大把角色都係冇伏筆嫁啦，
佢之後講得通就得嫁啦，ON99

大陸仔話係就係咩
趙昂都係八奇，咁王異一定係八奇老師，師生戀

唔好話師生戀，同佢婆孫戀都得

呢個解法仲垃圾 完全冇關係

再說一次
不下華容

駁唔到

唔好死
真心

其實都講左好多期蜀漢
唔知幾時講番老三對老二

agreed

賈興奮同二公子重係北方救梗火 下次講都應該係講二公子屈馬超機

老二再出場就係時候賣咸鴨蛋

邊個apps有得睇

北方依家有咩火頭？

赤壁大敗之後四方作亂

咪係
兩個趙雲唔覺有問題，仲好正

係…呢個突破即刻有返當年火鳳初期既感覺

全個post最中肯

講埋黎自常山真定又姓趙都唔係趙雲既話先係on9

你地要死忠陳某，就算佢畫乜你地都話合理架啦，同tbb觀眾乜都追無分別
求其諗個原創角色唔使伏筆就可以填坑，幾撚方便呀，其實邊個做八奇你地都照單全收啦
我好想睇下陳某將個大結局畫到其實係司馬懿發夢夢到燎原火殺佢，大家原來一直估錯晒，個夢真係一個夢黎，嘩幾撚柒驚喜

今集好爆，過埋呢度就到合肥之戰了

而家大家就係等睇陳某點自圓其說

趙昂個歷史地位點同2-7奇比
咁真趙雲仲合理過趙昂

張遼威震消遙津

咁其實你想個故事點發展， 八奇又係邊個呢

其實若果係法正馬良之流 好多人條氣都會順 但有冇家陣咁爆又係另一回事

無人可以超越我的劍圍

廢話都叫中肯
讀者估角色都有錯，原來陳某最初果十幾期入面d計謀同伏筆唔係為左俾人估，八奇蒙面增加神秘感唔係為左引人暇想，總之作者畫咩你就睇咩，唔好有獨立思想，一係就自己畫

陳某筆下既張遼好黑人憎
好唔想睇到佢又自稱第一大將
屌打曬周泰凌統 然後又問人甘心嗎？

其實個張遼都係假架，消遙津入面戰死左啦，陳某會畫個原創角色頂上，但唔使驚一樣有人吹棒

我諗去到上幾期 主流都係估法正

Block左條煩膠 盲反撚見到就煩

果句咩無人可越過我的劍圈真係有啲過左火位，
陳某中二病發

估錯左嬲嬲豬？

做咩姐你

Agger
呂布死左之後既張遼真係好煩膠

有頭幾期
邊到可以買返其他???

咁咪就係陳某自己吹到個波太大，拖得太耐先有哩個問題囉
又想留條伏線等人期待係邊個，又要臨時作個原創角色出黎填坑，同袁方之死一樣咁夾硬黎

嘩好威呀
意見不同就要block小學雞

本來係呂布信徒果時都幾好，
自從帶左佢個金剛圈之後個人就膠下膠下咁

你都弱撚智
屌個作者hea鳩人就話我估錯嬲
你屌tbb又因為個主角唔係你女神？

Agger

火鳳柒番谷

其實袁方內外都算盡 算漏一個楊修都好合理
其實都係智者千慮 必有一失啫

若果人地講佢咁勁就真係咁勁 我諗八奇冇人會非自然死亡 咁樣真係合理咩

諷刺緊前面d所謂火鳳fans可以咁低要求囉
我信佢地真係接受到架

講真我寧願佢畫番原創人物
火鳳初期好睇就係因為癲覆左正史 / 三國演義既既有觀念，去到官渡就係因為原創人物袁方carry 先好睇

如果八奇又係畫番正史人物，跟番正史 / 演義咁行，咁我不如睇番正史 / 演義？

陳某硬捧遼仔殺文醜太史慈 又打到甘寧嘔曬血

我ios 漫畫人block左既

真係嬲嬲豬

東立拎返版權 要上佢個網睇

但你要記住係陳某自己吹到條友咁勁，仲要有一期講陳壽個老豆為左個仔有生之年睇到袁方d成就，所以先起名"壽"，哩段野而家睇返都覺得好笑

其實劍圍哥講少個幾句既話
個角色形象會Fit晒

呢個趙雲冇做過本身趙雲既事跡
只係咁岩叫做趙雲
咁同原創人物又有咩分別

其實似係因為陳某將佢對呂布既愛投射左去張遼身上
但係張遼係火鳳入面一直都只係一個無乜用腦既角色，結果有d 唔討好

最唔明係點解要整句大家興奮嗎俾賈詡
然後又將一個秀氣文人畫到同甘寧差唔多咁

屌 細個玩三國志8 對張遼有莫名其妙既好感（應該係icon問題）
火鳳寫到成個mk中2傻仔咁

興奮嗎？
心有不甘嗎？

留意番，我既取態係陳某呢下好正
唔係好似上面條友咁話陳某破壞左成套火鳳

嘩連登仔質素低到咁
道理講唔贏就老屈，火鳳讀者平均年齡下降左咁多

如果係法正咪仲多人屌

有乜hea 出法正呢d大路角色咪仲hea
依家同讀者帶出番一直以黎化名趙雲既趙火先係原創角
不過依家係睇下陳某玩到咁大 可以點樣自圓其說

你可以睇得細緻d
袁方係同佢講佢既計謀係長遠既，要長命先睇到
而事實上唔記得五六七奇邊個講過大師兄死左都仍然緊緊咬住郭嘉

Agreed

張遼本身係我其中一個最鐘意既人物
陳某

有咩道唔道理 鍾意睇就睇 唔鍾意咪咪撚睇 好似係連登見到cctvb 推到完場post 唔鍾意咪咪撚入去討論 又要睇又要發晒茅係度嘈嘈嘈 你自己睇下你自己點d post 係討論緊一件事定係順9up 諷刺以為自己好撚高質讀者咁啦

由暗行兵法最強軍師變成柒頭興奮哥

童年回憶既張遼
大個睇火鳳 心諗屌你老母
係我細個on9定作者玩鳩張遼

係囉我都唔明
本身好型棍既賈詡乜解究搞成咁

本身諗住呂布死左 張遼會收起年少輕狂 變得沉穩啲霸氣啲 點知變左個傻鳩

要hea 嘅攞本三國演義出黎照畫咪得囉
原創有幾hea 呀？
法正有幾唔hea 呀？
法正會有乜事跡好清楚，幾時威幾時死全世界都知
原創趙雲起碼可以任陳某發揮

不過見你屌袁方死……
起落是無常呀，講左六十期都係講緊要死會隨時死呀
洗唔洗又黎多次戰神末日，十人圍攻袁方先死呀？

因住一陣話你低要求低質讀者

袁方夠柒過啦，之後咪又係型到仆街。
身為軍師唔柒返次點得呀，輸下柒下我覺得先有血有肉喎

如果八奇真係真趙雲
首先真係好驚喜先

第二係先唔好話未講落去
根本未知會點講真假趙雲呢件事
就有班on9出黎屌左先
睇開火鳳都知好多所謂事蹟都唔係跟演義/史實
例如 用張遼不下關羽 , 黎將關羽斬變成張遼斬文醜
司馬懿由演義既老年出山變成一開始已經參與晒所有野
更唔好講 成個官渡變左袁方統領
話八奇冇趙雲事蹟果個, 如果唔係冇睇過火鳳 就係睇唔明火鳳

第三 , 火鳳精彩就在於佢點樣將三國扭得黎又好睇
至少我睇開兩個台灣 , 加埋百度既火鳳區 , 大部份人都係正面
呢到就幾條on9 扮清泉跳出黎反以為自己好型棍
大部份讀者都正面評價既野 , 呢幾條on9就話陳某畫得柒

史實後期趙雲真係好勁

好似陳宮一老鬥四少 龐統連環計比二公子破左 但一啲都唔柒
賈老三同張遼真係無論輸定贏都有浸柒味

陳某死忠 陳某Hea鳩你呀
正一低要求低質讀者

唔係作者畫咩我就睇咩？咁我應該睇咩？好亂啊

( Show Blocked User - 膠人說夢 )

阻撚住睇post

我覺得佢當左火鳳係史書/教科書

到孫策死都講左好多道理出黎
當教科書都得

屌既係屌陳某無伏筆話係趙雲定屌緊咩？

我地先入為主覺得火係趙雲姐
話火做左趙雲做既野 千里救仔 其實佢地又無相又無成，八奇正名趙雲之後囉返果份功勞咪解釋到

一條拖左十幾年既伏線，而家即興原創一個角色出黎填坑都叫唔hea
即係等於鋼鍊個故事最後無瓶中小人，而係突如其來整個外星人出黎做BOSS，打贏就拯救世界咁，你接受到

至於袁方，佢幾時死都無所謂，但起碼要對得住之前既劇情舖排
起落是無常代表可以求其刪除一個角色？其實你地真係好容易滿足囉

其實到而家都冇衝突

袁方之計延至華容喎

我覺得好正喎 如果之後兩個人一齊用趙雲呢個名，咁之前火哥做嘅野入落趙雲數都好合理，又可以講到趙雲點由保鏢變成將領

凌操

都係嗰句
係法正你係咪就好滿足？
突如其來叫趙雲就好hea? 突如其來叫法正就唔hea?

袁方被十打武將圍毆致死你係咪好滿足？
你下下都要咁公式嘅我無嘢講

趙雲由有勇無謀變成智勇雙全

精彩不亮麗

一開始火鳳就唔係寫實
個主角都係作出黎，咁作者點發揮都無問題呀
係，未必有伏筆交代過，但你睇普通漫畫都係咁，有新角色出現，最近佢寫得好睇，解說好
而且如果開估八哥係法正，咁個故事性再發展落去應該無兩個趙雲咁多變化
火鳳好睇之處就係佢故事性正
我諗大家睇睇下當咗火鳳係三國演義睇，以為佢跟硬史實

其實我都覺咁樣幾好

家陣嘅趙雲 所謂嘅帶兵打仗其實都只係做先鋒衝入敵陣開無雙

完全冇大師兄 曹操同老五把握戰局 運籌帷幄嘅形象

八奇出謀 火哥執行
兩人事跡 盡歸趙雲

老實講句荊南四郡篇我搵返徐州之戰既影子，既然有真假趙雲，之後各種劉備軍事件會更精彩，例如截江救阿斗、落鳳坡、入蜀等等，演義較輕描淡寫，事實係劉備都消耗唔少時間落去。

有咩事燎原火又可以偽裝入他國，開埋其他地方既伏線，如天水城伏筆，何樂而不為？希望陳某可以將當初火鳳難以預測、多變既故事性帶返黎

咪問你點先叫唔HEA 囉
你又唔答, 邊個做八奇先最正確先?
原創又話HEA, 跟返三國既人又話HEA

講孫策死我覺得仲正過呂布死
做仔幫老豆做番忠臣而不顧一切
最後攬住老豆比佢抖下真係一絕

孫策死真係好正

全人類都覺得正

得幾條友話on9

係邊個問題

岩呀，個故事彈性大左好多 冇左跟住正史演義走呢個大問題

咁多值得著墨嘅情節，都唔知陳某死之前完唔完到火鳳
落鳳坡真係好想知佢會點寫
火哥本身都已經想殺老六
同老八合體佢咪可以暫時脫離趙雲呢個身份，做番燎原火做一直想做嘅事

舉世混濁而唯我獨清呀

佢地當左火鳳係推理小說咁，唔可以事前冇話明雙胞胎，解謎篇就彈個孖生出黎

屌你真係好撚煩，究竟你想八奇係邊個先叫唔hea呀
你真係好難滿足呀，不如你自己寫故俾自己睇啦

但我睇唔出佢地2個有合作既空間

孖生趙雲其實玩過一次
王宜興本殘兵小說咪玩過一次
好多伏線，好多鋪排呢個孖生兄弟
結果出黎咪柒囉

都唔係既, 二哥初頭都唔順孔明, 到後尾咪又合作到

咁都要虛構得好睇、有心思、兜得靚先得架，虛構到關公大戰外星人咁又要支持佢咩，虛構唔係大晒架
火鳳打出名堂除左『不是人』之外就係因為最初果D虛構情節好好睇、前文後理深思熟慮
如果佢FF到好似龍狼傳咁，仲上得到神檯？
虛構殘兵出黎無問題，因為故事係以司馬家暗中影響天下為主軸，佢鍾意點原創都得
虛構無名軍師都好正，由始至終符合佢身份，無人識佢所以史上無名，任佢點原創都無衝突
虛構袁方做八奇之首都唔緊要，一來袁紹有私生子唔出奇，二來只要佢最後有方法幫個角色回歸歷史就OK，否則吹咁大但史上無名講唔通，點知結果真係求其刪除角色就算，一個帶領袁家士兵多次作戰、係軍中德高望重既人竟然可以史上無名，理由就因為"私生子" OK你玩晒
到左而家八奇出山，一個讀者期待左十幾年、對故事發展舉足輕重、又蒙面又唔開名既神秘角色，竟然係作一個趙雲出黎？前面有人話雙趙雲無問題，咁點先有問題？三個關羽、六個張飛、十個龐統又有無問題？陳某哩個"驚喜"同佢之前果D董卓軍師呂布、太監貂蟬真係有得比？

打咁多字都係想講一樣野，唔係乜都接受晒先叫優質讀者、唔接受就叫ON9搞屎棍
如果連批評下都唔得，咁你地同追韓劇反動漫既港女就一D分別都無

其實我覺得幾妙

因為演義既趙雲基本上係參考左趙雲同陳到

而家正係呼應番呢點

一個帶兵
一個做刺客護衞

其實係咪我on9 我喺好前期已經覺得袁方會死
首先陳某一直都唔會遺反正史嘅 袁方依啲bug一般嘅存在佢唔撚死我真係睇唔透官渡袁家點先可以輸
二嚟佢啲隊友真係太豬 得楊修叫做有腦 所以真係抵輸
三嚟佢啲對手都唔算弱

但係佢依家冇寫有三個關羽六個張飛出黎

所以要等陳某解畫 而唔係做高質讀者屌死佢

下？火燒洛陽？好早喎

又係唔識踢波唔好講波？
所以話你地死忠真係無講錯
作者手法問題又變成讀者問題
係啦我錯啦，陳某畫得出火鳳所以乜都係好睇 滿意未？

陸霜殺許褚

依照上面班人既口味就算寫左都無問題，所以其實陳某已經點寫都無問題

如果真趙雲個樣生得同火哥好似甚至一樣我先會屌

如果真趙雲係要黎直接代替火哥趙雲既地位,咁就要睇陳某點兜,話唔得好撚好睇

但呢刻我都係覺得,你虛構人物代替歷史人物,最後又由真歷史人物代替返呢個concept好正

同埋即使零伏筆 我又唔覺佢hea wor 可能係大家期望太高姐 8奇係趙雲依個設定比起求其搵個新角色同原創角色更意想不到得嚟又make sense（不過都要睇陳某點兜
首先陳某又冇話火哥唔係趙雲 不過係多左個真趙雲令「趙雲」佢嘅常勝更make sense姐
二嚟真假趙雲間嘅衝突可以令之後劇情更好睇（個人覺）

可能會係
兩個合演趙雲
兩人事跡都被記低 兜番去歷史所記載既趙雲到

我唔係乜野死忠, 我追到四十期左右官渡都未打就無追, 唔係唔好睇而係無抽時間睇. 但我今日睇左標題入黎都覺得條橋好正喎.... 唔該唔好條橋你覺得唔好就話其他人要求低、易滿足啦.... 好撚自我中心啊師傅.....

眾人皆醉呀
唔係點拎優越感

上一期見到司馬敏話咩係第八個，最後又有頂八奇既帽，我仲以為個司馬敏係第八奇

算啦其實我點講都係得罪你班火鳳Fans，陳某永遠是對的，無話可說深潛

點解你會覺得其他人接受得唔合理？

若果而到接受唔到的話 我諗喺十全呂布 孫策凌操嗰陣已經棄咗坑

反而以前都接受到 家陣突然講接受唔到係咪有今天之我打倒昨日的我之嫌？

咁係咩人先合理呀?

佢唔會答到你
因為係雞蛋挑骨頭

我都係咁話
終於有番d 呂布死前既感覺

佢唔會答到你
因為雞蛋挑骨頭
佢自己屌死陳某同我地啲低質讀者
但佢自己都唔知道

乜撚野fans 野我一早棄左坑啦, 純粹覺得你一直死攬覺得自己睇法先啱好撚自我中心. 我鍾意個idea 都唔會話唔明白你點解咁諗, 但你就句句話人地要求低易滿足同死忠.... 根本就容納唔到其他人意見....

好過你條小學雞淨係識抽水啦
又話Block左我，又要不停食人口水尾
19歲都咁on9真係得啖笑

陳某都未兜, 就不停屌個劇情唔好依樣果樣, 有咩意思
如果佢之後鳩黎, 錯亂撚哂, 到時先屌都唔遲

你咁有獨立思想不如你又講下八奇係邊個先岩你心水

答唔到

你自己去睇返#170
我一開頭有屌過其他人咩？
到底係邊個容納唔到人地意見在先？

哈

佢仲未明白第八奇唔係作一個趙雲出黎，而係呢個先係趙雲，獠原火仍然係獠原火。

嚴格黎講只係火鳳世界既趙雲而家先出場，之前救阿斗果個只係大家叫佢做趙雲(子龍)既獠原火。

如果佢只係不滿同佢認識既三國志/演義 不同，咁你睇火鳳黎做乜?

十全呂布，桃園畫家已足夠令你棄書

..

孟姐幫愛郎講說話

淨係諗起獠原火可以做返獠原火
脫離趙雲呢樣都幾不得了
tvb/泡菜d垃圾編劇會用失憶就算

我係男人!!!

(好懷念)

之後火哥會娶返一個同小孟一樣樣嘅女人
大家一齊返洛陽司馬懿BBQ

我覺得係兩你合演一角，文武趙雲，直到真趙雲第一次北伐後身故就會做返燎原火去殺仲達
咁先解釋到個結局
條on9仲話爛
不如解釋下正史入面趙雲死先過仲達咁耐唔係有真趙雲點解釋呢點，都未講後來趙雲係正史表演文武雙全膽大心細，同陳某嘅創作不謀而合
你自己唔明陳某高質之處就笑人低質讀者，人唔笑狗都吠

睇你咁講……分分鐘雙趙雲係本身既設定黎

做盡一切
點知比老豆否定...
真係好灰

燎原火應該會做趙雲
因為黑頁話燎原火入左城就冇出黎
而壞事應該係八奇做
因為上集暗示話第八個係做壞事
大事係1-7做
拉埋劉備既話
蜀既黑暗野應該比哂八奇做
大事就係火做

最心up 既情節

引用加補充就叫執人口水尾
呢個Post幾多人屌你條垃圾呀？
起我底唔會令你更有說服力ok?
不過你條傻鳩盲反撚又點會明

如果唔係嘅不如叫條眾人皆醉撚解釋下點解正史入面趙雲死先過仲達但最後係火手刃仲達？
有睇火鳳都知陳某點作都唔會將一個已死嘅人物憑自己喜惡設定為未死
如果唔係呂布唔洗死，高順都係

整番個十全趙雲先啦🚬

照你咁講,呢個都可以係伏線啦
只不過唔係八奇既伏線咁解姐

其實八奇大家估左咁多年,開中邊撚個大家都唔會有驚喜啦,惟獨趙雲真係驚喜到癲

最on9既係講到自己好客觀好中立好理性
你唔鐘意就話鐘意個d人係死忠
睇番自己語氣啦，句句有骨抵比人圍屌啦

小樊死係「自己」手上

咁樣計江東係將面上好輸蝕

曹魏有二三奇

蜀漢有六（助漢室）七八

孫吳得四 重要就死

喂獨醒撚出黎喇
高質讀者喎

個人感覺江東只有孫策健在時先有資本同魏蜀打

相信依一回一定係火鳳十大經典

老六入蜀就死
但劉備有七八奇+法正都要比孫權殺二哥搶荊州
夷陵又打到劉備半死

唔記得左劉備對住孫家仲要柒兩場啦？

咪當比個位火做番大事
佢一直都想唔再做老本行

江東有4大都督喎

所以其實我諗梗到底將面上勁咁多 點解魏蜀都會輸俾佢

我到依家都係覺得係陳某為左扭橋同估佢唔到，而放棄唔用圓方不一呢個Idea
去到今次我都仲覺得陳某係為估佢唔到而亂咁黎，會唔會改觀就要睇佢點兜

「趙雲」既劇情尚有：
截阿斗：點計都係火哥做
落鳳坡：唔關「趙雲」事，關火哥事
入蜀救援：應該係八奇帶兵
漢中之戰：估計係雙趙雲，然後八奇做返趙雲，火哥獨自行動

北伐病死果個係八奇，火哥最後殺司馬
話哂呢套叫火鳳燎原，八奇=真趙雲先切合主線劇情

四大都督同水鏡八傑影響力比差咁啲

所以我覺得老八未必全心全意幫劉備

起落是無常 喜樂是無常
公子別哭

你睇魯肅俾老七軟禁 明明捉住劉備痛腳走都走唔到就知乜事

關羽衰自大 張飛衰燥底
陸遜火燒連營打到劉備病逝白帝
我意思係將面上睇
令你誤會Sorry

[img]

無論睇三國志同演義都好
硬係覺得吳國有陣柒味

二哥北伐果陣個勢好強
打輸比徐晃之後仲有餘力圍城
最致命都係比孫家偷襲
唔係既話就算失敗都好大機會全身而退

其實我一路覺得而幕同小東西不痛有異曲同工之妙

我覺得因為陳某少講江東班人先搞到佢地影響力細

成個吳國都比張遼當史萊姆咁刷等

睇小呂蒙被拉下馬 敗走麥城
Btw曹操都醒目喇 將關羽個頭厚葬送番比吳國
令蜀吳決裂

講講吓吳國 突然醒起陸抗

講到五丈原就完 咁佢咪好少戲份

成個吳國得小霸王砌低過劍圍張
劍圍張：「只要有名字的，都能夠越過我的劍圍」

大家係邊度追火鳳
好多網都無左

你望陳某畫到100歲先
四郡都用4本黎講
五丈原之前仲有大把野講

本身曹操對關羽都有好感

陸遜=二公子二世

但關羽好似唔鍾意曹操食左佢想食果個人妻

主導過三次大戰

若孝直在....

臭婆娘

仲有趙雲第一次北伐斷後

FF少陣 邊會有戲份

鄧艾都可以以弱冠出陣

諸葛亮：我地呢邊撤退亂到仆街，你地冇事嘅？
鄧芝：趙將軍親自殿後
黑頁：燎原火，回來了

難得有火鳳po推到上20頁
對上個d應該係咩火鳳最深刻場面/對白個d po

我諗今集最尾嗰幕對讀者都幾深刻

屌你高登啊？果個好似係我開

家陣火鳳平均 2-3個星期先有新一集

十幾年前套卡game已經有伏筆
燎原火>趙雲>趙火

你都真係幾好笑
e 度open platform 俾你討論
你話我地死忠， 咪問你想點囉， 你講咁多野
想你表達下你既睇法又話唔識踢波唔好講波
咁保護自己呀， 咪盲屌啦come on, 發表下啦

但火鳳入面又有個陳到

咁多年都係買單行本

on9

周瑜唔係五奇??

學劍可以係常山
不過其實都難解話 我放棄

諸葛亮: 喂, 講清楚, 邊個趙將軍, 有兩個喎

見你地討論袁方 其實我都覺得有點失望
小說入面既袁方成個神一樣 成間學校 另外七個只係陪襯 而且佢有懷疑過楊修..

Why not both

趙雲，從來只有一個
另一個是...
黑頁：燎原火！

魔王袁方
無緣方戀昨
常恐茶花落

王貽興浪費左火鳳呢個好劇本
你當外傳睇就得唔洗太上心

係咪同小孟報仇

其實袁方由一開頭已經出場
講既野好深遠
袁方以為自己所有野都念好晒 想吞父業
但喎好忘記初時佢都係比呂布玩過
為小茶所以先要吞父業殺兄弟
plan 定晒以後既野 以為自己可以長久活下來比老豆睇住佢成功
相比起郭嘉 一個真真正正巨大野心既人 偏偏知道自己唔會活得耐既人 就輸比佢早早部處好既一著
袁方就依然天真地信任自己身邊既人
而袁方其實最想要既只係要佢深愛既女人

袁方咁死合理就合理

但就好失望
始終吹咁到大
但用個咁ge方式輸就真係好失望

60期幾時出， 我覺得呢話做cut off 相當唔錯

另外講劇情， 其實我好鍾意火哥幫小孟執骨果part

fb有講過下月出

其實我覺得小說寫得幾好
袁方都係 所以我覺得咁死法太突然 失望 不過佢對孔茶果種愛 小說漫畫都描繪得好

係呀 趙火出武 陳云出計 合稱趙云添呀

老實講，如果陳某解得通講得好，仲有一個idea好有張力。
就係火哥一直追求自己既生活見得光，有一條康莊路先會用趙雲呢個身份。
假如真正趙雲唔接納同火哥共用趙雲呢個身份，兩人既衝突又會有另一種故事。

利刃已退，純潔依舊。累了，讓他歇歇吧。

Mark住1號
1號仔好波阿

一個叫子龍 一個叫趙雲

做乜鳩

題外話
希望陳某可以寫多D陳到既事跡

百度有人2016年估中左

火鳳咁多人睇

幾廿萬人一齊估實有一個估中架喎

咁嗰個咪勁囉

其實條橋真係好正下，惟一諗唔通係老七見火哥自稱趙雲做乜無出聲

是咪老八未正式出山所以就算有人咁岩冒認佢都唔可以講

可能當同命無為意啩

老七想人地輕敵

搭單一問 有無人知用咩iphone apps可以睇到火鳳燎原？

Safari

可能係

小孟
你唔玩信長嗱

其實你睇返以前， 佢地互相叫大家老乜老乜， 大師兄， 二師兄， 唔知名其實唔出奇

都係
但係老七未除罩，郭嘉佢地已經知佢叫諸葛亮（好似係）

我覺得呢個展開會俾王貽興做外傳小説

敗得合理
但俾楊家槍搞掂呢下效果真係好柒下

條友剩係識loop同一個套路/同一句野
睇得多都悶

其實有咩冒認可言
依家趙雲趙子龍名震天下都係火哥打出黎
原本"趙雲"都未出山有咩名可言
最多咪話用左佢個名啫
依家就真係要睇真趙雲有咩故事

冇時間玩了

其實點解8奇就要有伏筆，由細睇到大，除左6 7奇有明顯伏筆，（仲要個伏筆係鳳雛、臥龍呢2個名），你有見過1～5奇有伏筆咩？
不嬲古代就多替身，估唔中就嬲嬲豬，睇埋陳某點結個尾先屌啦。

你有時間就再玩啦
再唔on就自動退團架啦

都唔知d人講乜野伏筆
之前好多都係一黎就打開個面具話你知佢係邊個嫁啦
最多咪用對白估下佢咩陣營

個個角色出場都要伏筆，
咁咪好唔得閒，使唔使寫多本前傳先

自己估錯左就話冇伏筆

點估到

鳩估

正史4大都督應該勁過哂8奇（除左荀彧），郭嘉都係用把口吹，4大都督用對手打。
1.一個打敗曹操
2.一個係高峰期既蜀（打敗漢中之後）單刀赴會拎半荊
3.一個秒殺當時威震中華既關羽
4.一個打到蜀國落低谷，同生左陸抗

全部都大師兄同奉孝鬥緊遺計

on9比喻 , 而家佢有幾唔合理 ?
有冇外星人 ?係未有幾千個人都叫趙雲出黎開無雙？
係未真係畫左三個關羽六個張飛
你唔識比喻就咪撚柒 ,
上面講晒 陳某都未開始講真假趙雲到底咩一回事
唔明唔合理在邊 , 解釋都未解釋唔乜柒合理?

而家邊有人乜都接受 ? 我剩係知有出黎討論既無論連登 , 百度, PPT, 巴哈 火鳳FB 大部份人都覺得好驚喜 正面評價
而家剩係得你幾個on9仔係到唔接受 自稱優質讀者
當一個作品大部份人都接受既時侯 ,
得你幾條友唔接受 係邊個問題 ?
我諗可能得你係清泉啦

魯肅單刀赴會係漢中之戰前既事

唔少得仲有近排上神台既司馬八達

你岩，thx指正，但魯肅真係好勁，眼光遠，打完蜀荊都比佢講到合盟。

屌

邊個app有
漫畫人冇

冇追過呢套漫畫
亦唔太熟三國歷史詳情
但剩睇各個讀者既嘈交各執己見
其實都好正

如果以一個半虛構半史實既劇本
可以令咁多讀者有唔同既思考位
讚又好彈又好
都算係訓練到讀者有批判思維

但當然如果真係爛尾
咁都要講句屌佢老母啦

以前細個睇幽遊白書或Slam Dunk漫畫
都好多人話爛尾
但有時只係見好就收唔想硬拖長個故事
拖多幾十集咪仲爛
話八奇係趙雲
都好過再拖多幾十集都唔開估

其實講到咁唔鍾意，覺得作者處理得差嘅，大可以唔睇架，點解要邊睇邊屌？
講到一早已經唔滿意對袁方個處理手法，咁就唔應該辛苦自己啦，點解仲追落去
一邊屌一邊又要追，真係會顯示到自己有品味啲，高質啲嘅咩？

我就禁睇

首先我地要列返成為八奇既先決條件：

1.不能是武將，八奇中只有周瑜同袁方武將出身

2.通曉天文

3.並非原創人物，歷史中一定找到

4.男人，可以否決黃月英

5.同諸葛亮好老友

6.未出場

目前候選人：法正、桓範、譙周、管輅、魏諷、劉巴、孟達、李嚴、周群

仲有479可以被推翻條件:

1.出身常山，與趙範同鄉呢D可以靠吹，因為佢係八奇，而且有前科角色可以推翻出身地，燎原火就係例子

2.指下天就當雲，唔好先入為主

3.同燎原火同出師門，但係唔一定姓趙，前期燎原火都假以趙火身份游天下

第一結論：陳某玩障眼法

陳某自己自圓其說，fake起所有人玩9你，所以八奇依然有可能係上面既候選人

第二結論：可推翻條件未被陳某證實

咩叫被陳某證實？就係主角證實/其他4奇+水鏡府人員證實，所以只要可推翻條件未全部確實，上面既候選人依然有機會被寵幸！

第三結論：479就是陳某官方證實

最後一個，今期就係官方證實，上面候選人全部被DQ，八奇姓趙名雲，常山真。趙雲！

當大家以為燎原火係趙雲已成定局10幾年，sorry，只係全世界先入為主左，，大家可以睇返火哥同劉備頭2次相遇既美麗誤會。無錯，燎原火係趙雲，陳某原創既趙雲，但係唔代表，正史趙雲就係佢！

咁又唔好咁講
一路屌一路睇其實冇問題
無論係動漫定劇集,甚至運動隊伍都好,都一定有唔少人一路睇一路屌
始終我都信佢地係鍾意套野先會屌佢嘅同時又追落去嘅

但係最重要都係有理據咁屌,唔係盲目又唔合邏輯又亂屌嘅我覺得都係討論嘅一種黎嘅

如果佢唔係講埋d 咩話人地接受到好低質之類既野其實都冇咩
你一句話自己唔滿意 如果點點點就好啦
其實真係冇野
但佢將成件事講到好似係作者為作而作
讀者夾硬盲目接受
大佬件事合唔合理同好唔好睇兩件事黎架麻
你講得通就得
唔好睇就只係你既主觀感

根本冇人話燎原火一定係趙雲

應該係㗎喇 兩個趙雲一文一武啦我諗

真係好正，當初城下一聚感覺返哂嚟

我都係睇到袁方比人係後面桶死就無再睇

應該三四年了

唔使睇

禁你老母咩

有冇app睇到

其實屌緊嘅係咪接受唔到俾陳某撚左咁耐
情節方面其實安排得好好 甚至可能係陳某一早諗定嘅橋
不過老八有機會唔再用雲個名就真

袁方俾人桶死唔係近呢三四年既事了

以後你就係趙雲
我就叫法正

硬係有d柒頭要靠扮自己見解獨到打飛機

收皮啦

百度有人搞爛gag 叫趙指陽

冇睇好耐
明明最初火哥係拎左「紫龍」個名
點解講講下變左「子龍」???

劉備在場聽完以為係子唔係紫

又係大耳賊

好大膽

應該話又係陳某

訓左無追 阿高質讀者出黎駁我地未

可能正史真係勁過晒喇
但火鳳世界應該都係水鏡為頂尖水平既軍師
而四大應該係頂級都未到頂尖

應該係趙雲無錯啦，睇官方fb個編輯都係咁上下既態度，同埋陳某無理由兜咁大個圈去玩鳩人，已經又黑頁又指雲，真係玩野唔驚俾人燒書咩

百度好似有1-5x dl
apps 應該冇哂

陸遜應該一定喺不下八奇 因為一開始出場已經有暗示佢同司馬懿同級 只喺基於歷史條件同唔喺八奇所以未有太多戲份

同司馬懿同級 遺珠
Btw 又應該又一定

估乜9 呀，陣間係原創人物就好笑

所以真係唔知前面條友屌乜野，
你話如果而家出個真張飛真關羽一定被全世界屌到仆街，
因為佢地一出場已經講到明呢個係張飛個個係關羽
但火哥個身份本身有獨特性，從來冇人講過佢係趙雲，佢自己都冇講過
係劉備以為佢係佢先係，
所以可以話得佢先可以咁玩真假身份，
前面條友係度鳩up三個張飛四個關羽都得真係不知所謂

結果唔係八奇最勁
係臥龍VS火鳯凰VS陸遜

我淨係問佢究竟邊個先岩心水佢都冇撚左影

仲要偷換概念
屌番你「一定要快過馬先可以評馬?」
根本唔關事 明明純粹問佢咩心水先合心意
問下就起晒鋼屌人 再屌人係低質讀者低要求

到而家都係啱啱出八奇咋 ?
利申：拖太長無睇好耐

路過一問 到底有冇一個睇漫畫apps 可以睇到火鳳？

無

咁火鳳又唔只得八奇屈機既
好似八奇教出黎果班同二公子教出黎既孫權都幾睇得。
我中意呢兩集呼應
二公子有第八個細佬代替燎原火幫佢做殘兵任務
燎原火就有八奇呢個食腦派代替二公子幫佢度計

講多少少我嘅諗法
火哥係蜀軍已經出晒名
斷唔會話 哈哈 今日起我改名做趙火
所以合理地諗 趙雲依個身份 應該係會跟住火哥
跟據番之前嘅幾話 八奇心態同史實法正好似 佢化身法正反而更加有可能

我反而覺得法正未出場

而如果八奇真係叫「趙雲」，比較有可能係火哥同八奇合用一個名，一個做明事，一個做暗事，加加埋埋就成就「趙雲」呢個人